# SQL Expression

В этом задании мы начнём реализовывать SQL оператор SELECT. У SELECT есть множество вариаций, мы пока разберёмся с той, которая не требует таблицы:

```
SELECT expr1, expr2...
```
Например,
```
SELECT 2020
```

У вас может быть соблазн прикрутить уже готовый интерпретатор для выражений, но не стоит торопиться. В следующих задачах у нас будут селекты по таблице, и, прикрутив интерпретатор, вы окажитесь заложником обработки запросов интерпретатором.

Вам предлагается начать писать движок так, чтобы запросы вида `SELECT expr` выдавали `RowSet` из единственной строки.

На практике для вычисления выражений обычно строится ExpressionDAG, чтобы части выражений можно было переиспользовать. В нашей задаче мы решили сделать проще и необходимо будет реализовать построение ExpressionTree из AST в файле `expression.h` и `expression.cpp`.

Всего у вас должны получиться следующие узлы `IdentifierExpression`, `NumberConstantExpression`, `StringConstantExpression`, `BinaryOperatorExpression`, `UnaryOperatorExpression`.

Для `BinaryOperatorExpression` и `UnaryOperatorExpression` необходимо аккуратно реализовать вывод результирующего типа и вычисление оператора для `bool`, `uint64` и `int64` типов.

Кажется, теперь должно быть понятно, как можно сгенерировать одну строку. Однако, когда мы будем работать с множеством строк, да ещё и делать всевозможную фильтрацию, то описанного выше не хватит. Вспомните операторы реляционной алгебры из лекций и как через них проходят потоки строк. В задаче предлагается реализовать Volcano executor. Executor `shdb` описывается в файле `executor.h`.

Вам необходимо реализовать методы `createReadFromRowsExecutor`, `createExpressionsExecutor` и `execute`.

Если пользователь не написал в запросе `FROM`, предлагается вычислить выражение с одной входной dummy строкой, используя `createReadFromRowsExecutor` и `createExpressionsExecutor`.

Добейтесь того, чтобы ваш движок запросов обрабатывал выражения из теста в `sql_2_expr.cpp`. Лучше сразу поддержите все бинарные и унарные операции из `ast.h`. Обратите также внимание на то, что помимо арифметических выражений нам требуются и логические. При этом мы не смешиваем значения разных типов в одном операторе. Такая строгая типизация позволяет также выводить тип выражения по дереву, это полезно при выводе схемы.
